[重要］依家真係民意戰劣勢

我知開呢個post有可能會俾人屌，但係唔啱聽都要講比大家知。
我屋企人都係反送中，但係佢哋個立場冇我咁前，佢哋好多身邊朋友本身都反送中，但呢幾日討論嘅重點全部都係唔應該衝，太激進等等，原先啲訴求反而已經無人記得。
所以我覺得文宣重點應該係要Focus返係原本嘅訴求上面，大家點睇？

我屋企人都苦口婆心同我講，話民意真係可能會衰落，各位巴打有咩辦法

你咪問佢有咩解決辨法囉

Blocked 上一頁

焦點散左係真
以後去遊行/文宣 最好集合返啲訴求

share呢條片俾佢哋 講揾錢中年人黃藍絲都啱睇
(9:25 先開始重點)

我無野講

On9

用cut 有線 做例子

實有班弱智話你攪事
我就由鳩政府啲野過
合理化自己懦弱

你屋企人加埋啲朋友代表全香港？
我屋企人加埋啲朋友認為好成功喎

佢哋都唔知，但就係總有啲和理非只係會着重啲激進行為，轉左Focus

我無嘢講

想成事就要正視問題
民意都好重要

我連登一直都跟得好緊，但大家要知道好多中立派或者和理非都唔會睇晒連登，巴打們唔可以喺連燈度圍爐，都要理解下出邊啲人個討論

身邊大把中間撚話理解班後生點解要衝喎

其實官逼民反係咪咁難理解？

叫佢地睇埋呢個post

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

你同佢講，七一各有各行
和平嘅跟民陣，要衝嘅過立會
因為咁樣就轉軑係你立場企唔硬
睇你自己揀做唔做50萬分之一
定係好似隻豬咁見人衝就仆出嚟鬧咗先
啲人咩原因衝其實大家都明
就睇你覺得邊樣緊要啲
你內心揸住咩宗旨做人

我又唔覺好劣勢,好多左膠底都公開話係官迫民反！
不過唔好鬆懈, 做返好民宣同幫身邊嘅人解話

我只係希望大家留意有人會因為咁轉左Focus姐，我哋都要盡量拉攏返佢哋

典型嘅一塊玻璃>三條人命
對住呢種人真係仲可以講咩

佢地未衝之前我係咁講，而家我都係咁講
三條人命都可以唔撚理仲諗暴唔暴力
同時又可以放縱啲狗暴力嘅人嘅民意理黎把撚

唔洗架啦，而家其實已經轉移同連結咗去更高嘅層次，即係香港真正嘅民主化，而且同五大訴求綁埋一齊。繼續去啦

其實聽到咁多巴打話身邊人理解我都好安慰，我都好希望大多數人都好似巴打咁講可以理解後生點解咁做，我只係提出一個擔心啫

我咁樣覆左我媽媽
「遊行做了 死諫說了
然後呢
四大訴求不獲回應
林鄭拒絕會面
除了衝 我們別無他法」
佢就冇再講野

同意，佔領立法會之後個宣言冇乜人留意到，亦都冇follow up再次提出訴求，變咗淨係喺度講沖沖沖

咁你個title 唔好咁打呀嘛
依家已經好多人都好絕望
無謂搞到個氣氛更加灰

同佢地講
講得一個得一個

呢啲人的確係好麻煩，但為咗要贏，都要盡量爭取晒多數人嘅支持，冇辦法

之前我老母（中立淺黄）同我條仔（中立撚）見到圍狗屋都唔多老嚟，我同佢哋講解左勁耐，日日講
到爆玻璃佢哋已經無再講啲咩
睇人佔路都好似慣左咁
有啲嘢係要比人了解原因再慢慢接受嘅

唔覺劣勢 好多人都明事理左好多

對唔住呀巴打

好簡單問佢地兩個問題:
1. 一塊玻璃重要D定人命重要D?
2. 遊行等等和平集會已經無用, 如果稍爲激進的方法, 你認爲有咩方法爭取?

一早上左國際層面，中間民意更加同情示威學生，多過暴力政府

唔會，因為空城計

我父母喺一號晚都有動搖……但而家慢慢諗通咗，開始明白班細嘅做乜嘢衝，尤其係聽到連曾鈺成都話要重啟政改，更覺得衝得好

其實佢不斷挑戰香港底線
訴求又冇回應過，只有增無減

我無嘢講 要見律師 我唔解鎖 唔簽文件

仲打咩民意戰?
成班騎牆扮中立

最基本大家目標一樣
無論和理非好 勇武好 各自努力
勇武義士從來唔需要尋求人地認同
但果d所謂"中立"派有無理解過?
下下話唔好暴力唔要暴力
對前線黎講真係難聽過粗口

你屋企人係outliers啦

如果係咁就好啦

暴徒失勢了

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

美化自己
掩飾自己缺點
係廢青廢老 強項

大家要重申訴求

我呢個post可能開得唔好，係因為屋企人一咁樣話我知，我就好擔心，先咁急同大家講，聽到好多巴絲話其實好多人轉左撐我哋，我都安樂少少

港柒短視種冇辦法，我都講左好多年大陸每一步都係以鞏固權力為目的，但佢地永遠都睇唔透唔肯信

佢自己咪民意，佢唔衰落，民意咪唔衰落

如果同佢地咁解釋會唔會明?

個人覺得就算勇武派行動，都唔代表遊行可以停。任何統治者下面有人吵佢都一定頭痛，我地行左五次，林鄭唔理唔等於佢不痛不癢，佢只係死頂，就算係大陸，有遊行示威，即使壓左落去，中央都會派人落去照肺，更何況係香港？打我地實唔夠打，但可以煩到佢pk，到時佢無得唔應，好似針灸禁，頭幾針你都頂到，但一路針十幾針呢？你實要叫個中醫師停停。我地覺得遊行一兩次就夠係因為過去多年泛民無能，行一兩次就算，所以政府都係拖，諗住你地行多幾次熱情會消退。睇下民選總統嘅韓國，都係「九行九坐」左十幾次，先迫到朴槿惠下台，香港人系遊行方面真係要比啲耐性，個個星期日遊行，每次幾十萬人都夠，滴水穿石。勇武派亦唔一定要次次衝，有虛有實，保留實力之餘，亦消耗警察精神同體力，間唔中又快閃圍下政府部門或警總，等佢耐唔耐唔知時就要ot無得準時收工。總之一個字——煩！

邊到劣

我都曾經擔心過
但係已經冇出路
大家可以做嘅都做晒
宜家唯一可以做就係盡孝子責任
教育自己老竇老母普世價值

輿論之所以會俾人帶風向
係因為啲冇受過教育嘅人
覺得刑毀同浪費食物大過一切
未見立會之前雞蛋噴漆都屌一翻
只要令佢哋知道民主人權自由重要過所有嘢
就可以塞住佢半邊口

廢老受軟唔受硬
大家俾啲心機俾啲時間慢慢教
到佢哋明嘅時候就會企返我哋嗰邊

我反而身邊啲人都支持學生

佢一直都好堅持反送中嘅，佢只係同我提出呢個問題姐

幾時冇focus訴求？
勇武唔比focus?
黎緊7/7都好和理非

人話你係你就認
快啲去自首啦

死左3個人啦仆街
衝個立法會又無人傷亡，咁都暴力食屎啦

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

大家休息下都係好事。我地休息唔代表中共 同政府唔需要找拆局 睇下政府打咩牌先

都係個句 民意有撚用

《資訊如何影響判斷》

其實討論嘅重點全部都係唔應該衝，太激進等等，
唔代表原先啲訴求反而已經無人記得。

唔係日講夜講先叫記得
一定在心中

重點
真係失去焦點

P牌就出小句聲

反問佢政府繼續唔理可以點做?
我無野講

回復宣傳咪得

試試wtsapp group 度send以下既圖俾佢

屌暴力嘅人
真係小左好多

再咁落去，香港人會由佔街進化到佔政總都覺得冇咩野

【我有嘢講】致 行政長官林鄭月娥邀請信

請廣傳！！!

100萬人200萬人冇用？
前線同和理非兩者相輔相成
和理非多人，後排都會多人
你想號召人嚟後排support前線
就一定要有100萬200萬民意先會多人
衝唔係個個都認同
但係唔割蓆唔出聲屌已經好好

問題係

和理非極致試過（200萬人）
勇武極致都試過（爆入立會）

結果係政府都係一於唔理

諗下點先可以令佢理好過
已經run out of options

咁你屋企人都叫反送中？你屋企人最多叫中立，中立嘅人最容易受社會言論影響

下 你屋企人平行世界咋嘛
大把大人話佢哋勇喎 啲記者文喺佢哋啲group傳嚟傳去
唔覺得劣咗喺邊

我嘅意思係 二百萬人上街 民意戰時高峰
咁爭取到咩

我地知大把人唔同意暴力手法
所以我要說服佢地唔割蓆就夠

你係說服唔到連爆玻璃都覺得暴力 認為日日和平遊行中共會聽嘅港豬

邊忽劣勢？

agger

如果和理非見到個政府咁樣都照譴責暴力
咁真係救唔到

我覺得6號7號係好時機，可以嘅話叫埋你屋企人一齊

有港豬係真係認為日日遊行中共會聽
點說服佢地

我語氣可能太惡 sor

認同請分享

岩
係討論係咪激進呢個點已經同人講到反左面

share 多啲文章解釋點解會咁

我無嘢講

好多和理非都咁講，同佢地解釋如果係支持反送中既，咁仲有咩方法可以做？反問佢地都未必肯個個星期出黎行啦係咪？最後講明，就算唔同意做法，但都不割蓆，冇左佢地沖，612條例已經過左。唔使要佢地支持衝，只要佢地不割蓆就夠。
過左大半個月就黎一個月，要remind har 佢地條例先係主因。

我呀媽本來都咁諗 但經我講幾句 佢開始理解 仲同番其他師奶解釋
大家都要咁做 一個傳一個呀

佔完反而聽唔到有人話好暴力 （深藍除外）
更加吸引到更加多唔同既市民留意呢件事

Push

民意食得嫁?
光復屯門好多人支持WO

大多三毛係p牌 但唔代表p牌就係三毛
不過可能我語氣差 sor

我老母呢排日日出街都幫學生屌柒廢老
遲三十年出世佢實有份衝

抗爭者注意 連登係個陷阱

勇武係引起關注 表達不滿
和理非係引起輿論 吸引民意
依家最緊要有人討論 政府無得冷處理
勇武完咪和理非 和理非完咪勇武
休息夠咪勇武＋和理非一齊爆

我屋企長輩都話今次幫佢地出口氣，
學生激進都係林鄭唔聽民意引起

肯聽民意就唔洗搞成咁啦

所以下個回合到和理非星期六日出嚟

你都知絕望 但就唔面對現實 仲要keep住打飛機？

唔覺劣勢⋯⋯

今次搞到咁大個個仲有火
只係呢幾日所謂大搜捕將焦點轉左去我冇野講

仲有民間都要時間沉澱下

反而港共諗住靠前日空城計一鋪番身
點知國際同本地民意冇大逆轉
頭痕既係佢地

正常淺黃應該都有睇過立場段妹妹片（我阿媽60幾都自己睇左），睇完仲會鬧佢地既人根本唔會企呢邊

記住訴求

係啦，樓下班新移民看更同清潔姨姨都話後生仔過火

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

呢個時候只有引用例子

問佢地當年如果毛澤東唔拎起個耕田剷搞革命會唔會有而家嘅中國，諗住坐係到講幾句slogan 會有收穫？

其實真係好多淺黃轉呔
要諗諗計

咁樣就叫打飛機 咁你咪失敗論？
同埋唔該唔好先入為主，從何見得我唔面對現實？

其實口UPUP既所謂民意真係影響唔到D咩
同樣地打贏民意戰都冇咩用
唔會有咩爭取到

玻璃重要過人命

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

我覺得係d人因為發現其實對自己無影響
依家佔夏愨道都變左最低消費

本來衝擊完未開始大搜捕果段時間
係有啲失焦
但開始大搜捕就重燃返警權過大問題即時自動聚焦

太著重所謂既民意只會捉錯用神
大家要爭取既唔係市民既掌聲

哂鳩氣啦 仲講民意 100萬人出嚟 200萬人出嚟 政府有冇聽過民意啊？
冇612晚班義士 你送撚咗中啦

當日屋企人睇直播都係咁講
做咩撞玻璃 唔應該 衝動咗 點點點

之後我話 咁你100萬人上街 200萬人上街都唔撚理
唔係咁仲可以點 唔通真係每個星期去遊行咩
跟住佢地可能睇到fb轉貼堆文
立場又過返黎

辦法：願你的國來臨

我同樓主差唔多情況
我老豆同我講因果論，話咩時機一到共產黨自然會滅亡，又話咩歷史有人刺殺暴君
我心諗如果個個好似你咁諗咩都唔做，何來因果
佢嘅意思就係等其實人黎做，叫我唔好牽涉喺因果之中
要我置身事外，我做唔到

唉，我都有朋友由原本撐變到話學生太暴力仲要話咩差佬都打份工好撚un耳

我係比呢條片佢地睇，由傳統和理非把口講出嚟有說服力好多

所以講多都side氣

係
所以立場個小妹妹片
重有881幾條烽煙都好有用

睇光復屯門嘅社會反應，如果連反對我地嘅都支持行動，我諗呢個會係重要嘅轉捩點

比雷霆881佢睇

唔使屌樓主住

理性啲咁諗
的確某啲人係仲未了解到點解要衝立會
而呢啲人本身係支持反送中
可以歸類為和理非而唔希望用暴力嘅一群人

佢地大多數唔會係衝個班
而佢地可在以做嘅係去遊行 幫我地撐人數

睇番呢幾日 好多人話呢班人跟本唔使理 由佢地點諗都冇所謂 自己知自己做得岩就得
我覺得部分正確

佢地的確唔了解我地做嘅行為背後嘅苦衷
但佢地的的確確support緊遊行嘅動源力

我地如果失去左呢班人出黎嘅誘因
例如：「屌你地都唔撚明、和理非跟本爭取唔到乜野、69 616完左你都唔明咩？」
我相信呢班人唔會因爲你衝左就轉向支持番送中條例、但再動員佢地出黎撐人數就變得好困難

所以大家要做嘅 係要拉番佢地番黎我地呢邊
等佢支持我地未來有可能嘅勇武行為
例如：Share之前電台call in嘅youtube比個班人

要比佢地知道：

三個義士嘅命>>>>>>>>>三塊玻璃
咁佢地先會知道我地究竟諗緊乜

呢樣方法對支持反送中但唔支持衝立會嘅一群人好有效
p.s. 我琴晚比左我老母聽完後
佢喊左之後表示理解同體諒

希望大家想人切身體會到我地點諗嘅同時
先諗下用咩方法令佢地更加接受我地嘅行為
長久先可以聚民心
下次就可以更加出師有名了

同埋dodo姐嗰啲
真係令冇立場嘅人都聽到喊

試下用以下解釋。

死三個人，怕民意逆轉。簡直講笑話了。

接著都是和理非回合，千萬不要說民意逆轉，我不去和理非了吧。若如此，自己等死唔怪共產黨

如果一塊玻璃>三條人命，呢啲民意要唔要都罷

開頭係有少少聲音既
但之後好快已經消化晒
大家都明白佢地係衝唔係為發洩
真係為左香港，怪佢地既人好少

Agrer

因為由金鐘宣言開始,個訴求已經唔同咗,而家開始係一場爭取民主嘅抗爭.

唔一定
反而有老一輩話擔心被捕義士 想捐錢比佢地

真係有用架，我比左屋企人睇，71佢地仲話緊暴力，乜乜乜，share完第2日冇聲出。大家真係要文宣，解釋，除左冇得救個d既就算。

對唔住 民意其實都真係有用嘅
多謝任何反送中嘅人

好多會人比cctvb 錯誤focus左落衝擊玻璃到
加上cctvb冇乜報義士走左嘅新聞
好容易比主流媒體帶住走

其實最簡單方法

講到比佢地知一個concept:

3條人命 VS 3塊玻璃
唔使講太多 由佢地自己分析就夠了

唔係冷血嘅人都應該識分別

所以881嘅call youtube片做文宣係一流！

呢個係一個好時機行前一步
爭取埋雙普選

贏左就會有民意

推

好多人見到唔推送中即刻當贏左，但比人拉果d同警權過大對佢地黎講wfc

始終都要宣傳返5大訴求

呢班人真係太溫室，乜都話激進

立場姐姐段新fb文我都睇到喊左
不過講返轉頭
唔讚成既好多都係毛EE既諗法

係心疼唔捨得佢地為個垃圾政府咁付出咁多，當晚我聽住直播知道4個死士要留底送頭個心真係好撚up住好在最後有一齊走妹妹班義士夾走左

其實好難，你用民意去谷，已經假設左個政府係會聽民意先，而支共點會理你，200萬人都當你浮雲，講到打鬧，又冇刀冇槍冇gear，打條毛咩，不過香港始終都係候生嘅天下，今日機會未到唔代表聽曰冇

中學生 真心膠

喺連登同人講和理非係冇用

咁樣會失去咗好多中間派同淺黃嘅支持

不過相對部分淺黃色都變成深黃

但長遠下去繼續會變成好似旺角咁樣失去民心 最後人數越來越少 被鎮壓

記得同你屋企人講
衝立法會係因為其象徵意義
係指市民唔能夠相信政府施政
同唔信三權既行政同立法兩權
如果純破壞既話係唔會搞立法會
大把地方可以搗亂

傻喇，冇人會覺得民意可以迫到政府，民意光環既作用係召人同保護前線義士，一日仲有光環，一日政府都冇辦法用魚旦式大力鎮壓

得cctvb死忠深藍屍先會屌

淺藍大部分唔出聲 正苦保皇文宣打佢地自己打飛機

黑警柒到一個點連藍屍都撐唔落

同意 民意如果可以持續得愈耐 就愈鞏固 你地可能會覺得佢地好on9 但要改變佢地既諗法唔係一朝一夕既事 所以依家要做既係繼續得到佢地既支持 同時慢慢令佢地接受呢一種抗爭既手法/諗法 既然佢地係反送中 就係同我地同一條船 香港人加油

Cctvb好似得pp個位烈士叫做有重點報過
之後冇再提過3條人命

Btw我轉左睇31 了，初初睇31台好唔慣，點解d報導咁中立，重記得佢剪左777比人問會唔會落地獄條片，重要串鳩佢連新聞稿都冇回應

Cctvb點會睇到呢d

其實令佢地諗番步步進逼0個個思維就ok
1m人上街唔聽
2m人上街都唔聽
3位年輕人以死相諫都唔聽
佔金鐘都唔聽
強行衝入立法會亦都唔聽

咁請問要點先肯聽？

抛番個波俾民眾思考
絕食？佔中？佔旺？叫777對話？得既一早做咗，人地做哂以上方法佢係無意對話

所以先叫佢地諗個解決辦法，而唔係對激進行為say no. 因為佢地諗諗下最多只會答｢唔理點都好唔要暴力」

但佢地深知個答案：唔激進點叫到人地傾
只係無講出口，驚死企唔到道德高地

所以而家唔係要贏取認同，贏到默許已經好夠

維持安全抗爭民意/民氣一樣會一日比一日低
雨革已經證明左呢樣野

明既會明，KEEP住做應該做既野

呢個真
外國勢力都話失望既時候只有自救自己

個班理想主義者黎
唔送佢地返大陸住係唔會明

請大家spin成
「世界公認既香港和平示威者都被迫得不再和平，是誰的錯？是誰把人民迫上梁山，就算負起數年牢獄風險，仍要站起來，捍衛香港憲法、法治、民主及公義？是那個對100萬、200萬遊行及3位殉道者不聞不問，一味下令警察用暴力驅散民眾的政府及行政長官」

對好多人嚟講連登就係全世界，連登熱門就即係主流民意
呢啲人你同佢講現實，佢就話你係3毛，話你擾亂視線打擊士氣

傻啦
而家外國做緊good cop bad cop咋
法國黃背心時，麥克龍屌完佢地咪又係話會對話
所以唔好直接解讀鬼佬意思
總之佢地話：
遺憾=照去
震驚=你好野
可惜=可惜d物件同受傷既人

藍絲廢老，c9，朝廷鷹犬之類唔會唸咁多複雜野，佢地心唸阻人搵食仲衰過殺父深仇，而家中國有咩唔好，唔係中國強大左，香港食得屎，你反中就係亂港，亂港姐係阻佢搵食，個邏輯就已經完左，所以佢地唔明d候生為咩要反，9唔搭8，甚至以為比美帝洗左腦

大家唔好聽佢9up 佢想分化我地視線

樓主朋友加屋企人唔同意等於民意戰劣勢

同埋會去執著幾塊玻璃嘅民意唔要都罷啦

你自己唔識同老母 親戚解釋？ 已經冇方法中方法
由自己做起啦

全部坐喺到唱歌 絕食 遊行就爭取到民主
五年前就做到啦
說好的不割蓆 不分化
人哋拎哂自己前途去衝呀
一句唔應該 就抹殺哂佢哋嘅行動

唔緊要
有正必有反，如果100% 反壓哂0個d藍絲 on鳩意見。 咁民綷就同共產黨無分別。所以你講0個d我當係無藥醫既敵方

而家抛個波思考既對象係中立，政治冷感，未見過真係暴動既一般星斗市民，將佢地慢慢染黃/防止佢地染藍

明唔明？

唔係講笑,真係好多和理非係咁唸
唔好係以為連登好多人好代表香港係度打飛機

叫佢地有心爭取民主就唔好篤灰啦

我成班朋友都覺得今次做得好好
好感動香港人可以做到咁
一個都不能少

我無野講！
我唔解鎖！
我搵律師！
唔好凶我！
我投訴你！

和理非應該多啲出嚟

依樣真

我身邊都有朋友係和理非
佢唔認同做法但理解
和理非就算點都唔會轉左去撐政府 但係都唔會撐激進少少既行為
唔割蓆咪算

割蓆咪俾佢地睇下女仔抬走義士前既訪問同立法會義士既訪問
我睇完喊到傻

推呢段片得唔得?
全部phonein都講得好好, 又斯斯文文.
岩晒班中立撚.

咁你有冇試過親自成功去轉化一條友？由淺藍轉做淺黃和理非，我就轉過一條，中間嘅曲折真係嘔得血

放心
我親戚藍藍地都係靠長輩圖打救
不過深藍老豆就無得救，你嘔血我直頭連潤都咳埋出黎

問佢知唔知三條人命換嚟嘅回應係咩

最慘佢其實都唔係好老，傻唔哂個隻，60後個d，個陣佔中阻佢番工，條友雖然唔鐘意中共，但就憎學民憎到入骨，所以如果真係要吸依d人嘅民意，真係唔係咁易

英諺有云 bite the bullet
要對衝立法會有一個‘講得通’、各方能接受既說法同交代
將‘衝立法會巿啱唔啱’哩個話題完咗佢
重新關注番政府政策問題

完全唔承認責任
於是‘衝啱唔啱’會不停討論
每日不停扣血
比一次過硬食咗佢更傷

文宣唔係文過飾非，如果諗住靠文宣攻勢而唔係道理服人，係必敗無疑

我同意你既內容但係唔同意你個標題

無計，政治光譜唔同
所以而家只要簡化為二元先
雖然二元係好on鳩，但咁樣先增加到己方支持者
真係抛個波俾佢地諗同共產黨和理非係無撚用先出此下策
唔支持唔緊要，唔反對就已經多謝哂你地

Ching你真係辛苦哂，好彩我屋企只得一條仆街仔大佬當差冇得救

利申，全家已經同佢冷戰緊，等佢一個去擁抱支共的懷抱

好同意
連登係走係最前線的*小眾*
普通市民未必跟得上

[為義士正名] 請廣傳71當晚喺立法會宣讀既香港人抗爭宣言

緊張民意既都有少少和理非底
自己唔認同但肯包容
就怕其他唔認同既唔包容

我又睇唔到民意有咩逆轉或者衰弱
而家周圍都有連儂牆
可能代表學生,但而家聽唔到咩反對聲音
講唔上優勢,但一定唔係劣勢

當差既佢唔使同佢傾，你買本書俾佢讀
<<路西化效應>>
為何平凡的普通人或社會團體，在特定情形之下會轉變成為他們原本所厭惡甚至是獵殺的事物，進而導致家庭、社會甚至是國家之混亂與動盪？菲利浦教授做出了以下解釋：

1.首先，在有意或不經意之情形下跨越自己的道德底線。

2.將其他人或個體去人性化。

3.將自己去識別化。(透過匿名、變裝等方式、如：三K黨)

4.分散與推諉個人之責任。(如：納粹)

5.盲目服從於權威。

6.不經批判地盲目服從團體規範。

7.藉由不作為與冷漠，被動地容忍惡存在。

至於如何克服這情形？菲利普·津巴多教授表示：透過與那些為惡之人同樣的平凡人在日常生活中的平凡義舉，即可以對社會造成正面之影響。

from wiki

傻啦，中立遊離派會因為一d好小既野而轉風向，我地呢場運動差唔多每日都有人講緊民意逆轉，風向變了

但其實要知道呢班人今日因為衝而改變立場，lost focus，他日都會因為建制做9野而再變立場，我地唔洗得到佢地支持，得到係好，不過得唔到都唔可以俾左對方建制

所以要大量文宣，不斷地迷惑呢班人，要感化佢地係好小可能，但係Lost focus 就易D 兩邊都唔撐要預料中結果，拉到部份中間遊離派其實都夠哂

[脫歐之戰] 圍警總後戰略部署

屋企人就感化佢地，特別係淺黃嘅

我呀媽早兩日都話政府唔啱，但係衝擊都唔啱，好暴力，會失民意。你叫佢想像下，有三個親如兄弟嘅人死左，當然有其他人想帶住佢地嘅意志做啲野，換轉係你個仔你都會啦。最緊要堅持，你都唔係支持暴力，但你支持企係雞蛋個邊，唔好譴責，諗下之後有咩可以做，咁佢就啱聽架啦。

個個都話失民意，與其只係驚失去其他支持者，倒不如留住你自己，留住當下呢一個人，咁先可以繼續凝聚民意

就係你根本諗唔到除左衝擊有咩舉動可以逼到政府，咁就應該唔好指責，我真係唔覺繼續和平遊行可以令政府睬我地
如果我地繼續咁和平，中共一等時間耐左，就會慢慢開始出手，所以我地要keep heat
你家人不認同ok,但不指責 大家都係為左同一目標

你屋企人同Fd=/=全港民意
我身邊都有人支持勇武

係同上次612後嘅phonein一樣咁催淚

係喇
而家只係叫和理非stand aside
唔想佢地繼續和理非去阻止

就咁聽同事啲講法，其實 71 事件無乜影響，支持嘅一樣支持，反對照反對，假中立照假中立

對付和理非直接大一句
原來你覺得一塊玻璃仲重要過三條人命架

佢就無聲出

我永遠企係被壓抑既一方

所以文宣戰要繼續打
衝我就唔覺得錯
應該係香港人去適應抗爭
唔係抗爭去適應香港人

本身屋企係和理非嘅極致 總之「衝就唔啱！」
但成個月不斷咁講我哋做咗咁多政府都冇理
得閒播啲商台phone in 動之以情
而家佢哋都明白我哋係逼不得已

用例子
話如果你個女俾人強姦 冇人幫到佢 個犯道咗歉就算
然後你個女絕望地賠上自己嘅前程衝上個衰人屋企搗亂 咁你會唔會話你個女暴力 要搵人拉你個女？

我屋企本身都話打玻璃好激進
衝入去啲人可能係鬼之類

之後我話呢個政權殺咗三個人
如果冇衝，林奠根本唔會出嚟

跟住佢哋就覺得我好有道理

其實如果本身唔係藍底嘅屋企人，同佢哋講只係迫於無奈之類，好快就可以扭轉翻好佢哋嘅思想

利伸：屋企係和理非

七一衝擊嗰晚真係好多身邊朋友都反對，話會破壞民意。

但係好彩撤退咗，身邊啲朋友都仲好支持，因為都係理性破壞。並唔係亂嚟

沒錯，大家同一條心，戰線不同姐

身邊有唔少和理非講官逼民反 但feel到佢地都有壓力 因為畢竟佢地自己係唔贊成衝擊

要改變d frd既諗法真係好辛苦.
分分鐘要打成千幾字去解釋呢樣解釋果樣.
又唔可以屌9佢, 一陣人地嬲嬲豬就反效果

唔贊成都可以體諒。唔要求佢地同意，只要求唔好當人係鬼，不分化。上fb share 卓韻芝篇文俾佢地睇。

我覺得可以講下點解D人會衝，嘗試講俾D人聽D人衝得合理

琴日有個po用婚外情比喻，有D人都覺得相似同埋想聽...

暴力 ，冇女人和老人家會鍾意的， 失去民意基礎，做所有嘢都係白費

官逼民反，係林鄭逼到班後生仔咁樣做。

人地個仔： 食催淚彈，上街遊行集會
林鄭個仔： 英國籍嘆世界

p牌5 毛

其實我覺得呢個比喻都幾差下, 因為人民應該騎住個政府先岩.
但出奇地D中立撚, 冷感撚幾buy.
有時同佢地溝通真係要改變下自己個思路

唔覺得劣勢
就算唔認同所謂暴力嗰班
好多最尾反而被年輕示威者感動
亦有人堅信政府擺空城計
夾埋黑幫搞事煽動年青人
總括黎講，係更討厭政府
因7.1改變立場嘅相信佔少數

我屋企人本身淺藍、極左膠，我解釋過送中條例係乜嘢嚟，幾咁仆街，成個6月send 啲tg 收返嚟嘅現場狀況、警方點撚樣打啲示威者嘅片、政府乜鳩都唔理嘅反應俾佢哋，佢哋先知而家發生咩事，開始識得反送中，616有出嚟遊行。

不過71之後佢哋又嚟料，話既然賠咗啲汽水錢，唔該賠埋整爛咗嘢嘅費用，話香港人有份交稅，唔知仲以為係整爛咗佢屋企道門咁 。佢哋又話佢哋都反送中，但係暴力嘅話就一定係錯

笑撚死，嗰日同警察都冇乜嘢衝突，淨係同度門有衝突又話暴力，同佢哋嘈咗好耐，明明就係而家香港人無路可走先不斷將行動升級，政府啲政策不斷強姦緊香港市民又點計

唯有話有啲香港市民仲係小朋友咁，仲需要慢慢教，我相信人係可以不斷進化嘅，唯有大家繼續努力

係要令有疑惑的人重拾佢地對我地香港人嘅信心
當然我地一樣要夠齊整
先令佢地覺得我地冇離開過佢地

我成家都覺得咁樣做得好好、撐撚硬班後生仔女喎 遊行撼動到個垃圾政府咩

呢條片好緊要，挽回民意，一定要廣傳

我老豆都係深黃和理非，佢朝朝早有時間就講時事，7.1佢都有遊行
7.2 朝早佢話嗰晚單野有奇怪，我即刻鬧佢：「你咪再話有鬼，有人搞事啦，有咩用呀？」
結果佢都認錯，佢都諗唔到有咩方法可以表達訴求

支持嘅點都會支持。
明嘅，就算唔明都唔會阻止。

唔明嘅，智力缺陷。點都唔會明。

是旦啦
廢老都等死架啦
香港未來關佢撚事

想真係知要民意 十八區都要落區做問卷收集資料

但做得問卷就不如放街站宣傳好過

Zygmunt Bauman: “Social media are a trap”

'But most people use social media not to unite, not to open their horizons wider, but on the contrary, to cut themselves a comfort zone where the only sounds they hear are the echoes of their own voice, where the only things they see are the reflections of their own face. Social media are very useful, they provide pleasure, but they are a trap.'

抗爭運動裡面嘅我地一定要留意social media嘅echo chamber effect
唔好過度沉醉係連登同tg group裡面嘅聲音
唔好覺得眾人皆醉我獨醒
記得多D去理解同尊重香港唔同群眾嘅心聲同睇法

唔脫離群眾 我地嘅運動先有機會持久落去
大家團結加油 共勉之

咪玩啦，毅進仔點會睇書，仲要哲學級

諗住你阿哥著白衫

藍衫個d冇腦做狗我體諒，白衫個d有番咁上下學歷都做狗只能說悲哀

push

我係茶記食野多左中年人士話，係就係激d，但都算低武力程度，小朋友唔通真係貪玩咩，打下機唔好，中年人又有包袱唔敢做d咩

已經教化左屋企果兩老點解會衝 兩老亦明白
改變廢老由屋企果兩件開始

未必，我老母本身淺藍，本身覺得逃犯條例唔關佢事，唔明啲人69做乜出嚟，71立法會一事更加鬧爆
但至從比咗蘋果死士爸爸同立場妹妹嘅片佢睇
佢開始同情我地，明白我地係有訴求唔係為破壞而破壞

Social media is a trap. 淨係上連燈嘅人梗係覺得全世界都幫緊佢 出去隨便睇一啲唔係蘋果唔係立場嘅新聞網站都見到一班人鬧呢件事

有左p牌後 多左舊ac帶風向

仲想我地袋住先?

我d忽然政治嘅無知婦孺fd都支持衝嘅人喎

其實網上好多篇講71既文章，總有幾篇啱佢地既角度我睇，不妨分享比佢地

如果佢地同意就應該鼓勵佢地share 比朋友

幫手推

試下share呢條片？ 低姿態D？

我無野講 我要見律師 唔好兇我 我無野講